香港老闆娘大叫「他是英國人」…全店所有香港人放筷子向一名英國人鞠躬：感謝英國人，你們是最善良的民族

有些你認為微不足道的「感謝」，卻很可能深遠地影響一個人。一名英國旅遊部落客「現代莎翁」，香港移交中國後21年，他到香港旅行，當時心情低落，好不容易擠進一間客滿的餐廳，老闆娘得知他是英國人，放下手邊工作，心懷感激的向他鞠躬道謝，感謝英國對他們建立優良的制度，讓他內心滿是感動又激動，或許是心境轉變，原本一場失意的旅行，就此翻轉了他的人生。

「現代莎翁」回憶8年前那趟香港之旅，「出發前因遭受意外的打擊，因此心情十分低落，但人在倒霉的時候不順的事總是接二連三地來…」後來他到香港中環一間餐館，「店家生意非常好，當時只剩下靠近門口的位子，唯一的年輕店員熱情地招呼我坐下後，好奇地問我從哪裡來？」「現代莎翁」豪不猶豫的回答「英國！」

上菜後，「現代莎翁」慢慢享用雲吞麵配絲襪奶茶，正當他想去買春時，「老闆娘跟唯一的店員不知何時已經放下手邊所有工作站在我的桌邊。」當下他超級納悶，想說自己做了什麼事嗎？「正在這樣想時，老闆娘突然看著我九十度鞠躬說：『多謝晒！(謝謝)』然後開始一直鞠躬道謝、一直鞠躬道謝、一直鞠躬道謝。」

「現代莎翁」表示，其實那時候他根本不知道老闆娘在說什麼，只看到他們一直鞠躬，「老闆娘看我一臉困惑，拼命用廣東話跟我解釋」，但因為自己廣東話太破，老闆娘貼心的用非常港式的英文寫了張紙條，只見一句「TO Britons：Hong Kongers very thanks for Britons help」，「現代莎翁」才恍然大悟，原來是要謝謝英國對香港管治152年中所帶來的繁榮。

結果這舉動引起店內香港客人好奇，「現代莎翁」說，老闆娘竟向所有人介紹，「這位是從英國來的客人，是我們香港的恩人！」下一秒讓他簡直不敢相信自己的眼睛，「所有人竟然停下了手上的動作，全部人對我低頭道謝說：真係好多謝你地!(真的謝謝你們)」

不知道自己何德何能擁有這股「溫暖的力量」，自己祖先雖然的確來過香港建設社會，但也只是盡一份小小心意，何德何能！「現代莎翁」說，當下他的內心是富裕的，「我那低落的心情完全煙消雲散，只剩下滿滿的滿滿的感動，以及即將湧出眼眶的淚水。」想要買春的念頭也沒了，「我得到一個很棒的禮物，因爲那時的時間是143，彷拂是上天在告訴我說『我愛你』」

或許是心理作用，這段神奇的際遇，讓「現代莎翁」從踏出店開始，幸運的事接踵而來，從來沒有遇過這樣順利到不行的行程，「回到英國後，又接連發生了好幾個神奇的事情，改變了我，影響了我一生。」和老闆娘只有一面之緣的他，隔了一年多，憑著記憶再次回到相同地點，看著老闆娘疲憊的神態，一個人張羅餐廳事務…他把事先請友人幫忙翻譯成廣東話的信，交給老闆娘，「希望妳知道，對我來說，妳是我生命中的天使，妳改變了我的人生。」

看著老闆娘讀完信以手拭淚，兩人相擁而泣，就這樣埋下2年情誼，只要「現代莎翁」有到香港就會去找她，今年1月老闆娘終於也在他的強力邀請下，到英國遊，讓他盡地主之誼。「現代莎翁與「貴人」老闆娘之間的奇妙緣份令人動容。一場失意的旅行，也因英國人的良善、香港人的感激，擦出一段溫暖情誼。

呢個好幾多

英國人好彩冇去澳牛

「現代莎翁」慢慢享用雲吞麵配絲襪奶茶，正當他想去買春時，「老闆娘跟唯一的店員不知何時已經放下手邊

？

直接去老蘭啦

冇是咁的
親英嘅飛機文中真係極品
真係要記入香港文學大典

一沉百踏

上菜後，「現代莎翁」慢慢享用雲吞麵配絲襪奶茶，正當他想去買春時